<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Gm jude</title>
    <link>https://gmjude.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Gm jude</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 17:25:46 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gmjude.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>锁情咒</title>
      <link>https://gmjude.github.io/posts/%E9%94%81%E6%83%85%E5%92%92/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:25:46 +0800</pubDate>
      <guid>https://gmjude.github.io/posts/%E9%94%81%E6%83%85%E5%92%92/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在满篇肉戏里看到爱情的珍贵，在后宫成群里看到纯爱的力量。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者的才华和文笔都很不赖，从丝滑流畅的起承转合和立体丰满的人物描写这两点就可以看出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一些非情色网站和论坛上也时不时有人提起书名还有对故事情节的交流讨论，显然是有可圈可点之处的。发现这本书的契机就是来自一则报道某情色小说作者被抓捕的新闻评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;锁情咒的能力是玄学层面使女方爱上男主，主要体现在女方被下咒后会无条件爱上男主。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但倘若仅此而已就落入俗套了。实际上，每个被下咒的女方，她们虽然莫名就爱上了男主，但各自不同的性格和经历，让她们对这段爱情有不同的相处方式，甚至会有怀疑和自我克制。这也是本书人物即使都受玄学力量控制，但依旧有血有肉，个性鲜明的原因。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有一个巧妙的设定，按施术次数，咒术的伤害递减，效力递增。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以，初恋方彤彤作为首个下咒对象，受到的气运伤害是最强的，但对男主的爱意是最本真的。前者体现在早恋曝光后受不了家庭和学校的压力，不久就跳楼自杀了。后者体现在即使方彤彤是咒术效力最弱的第一个下咒对象，她却给到了最美好的爱情体验。后续的下咒对象因为效力增强，爱男主逐渐爱到麻木，癫狂和病态，也是设定的表现之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;锁情咒的使用是有代价的。现世的代价是应在女方身上，咒法锐气太重，夺女方气运，灾厄难免。来世的代价则是应在男主身上，轮回畜生道和下地狱。很显然，来世报的威慑力在现世报面前不值一提，可以说咒术对男主毫无代价。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，咒术对女方的代价，再加上身死咒消的设定，让男主即使在现世也难逃审判。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;初次使用咒术，让男主尝到了爱情和肉欲的滋味，甚至梦见和初恋美好的往后生活。初恋死后，被下咒对象接二连三，轻易就能让对方无条件爱上自己，这让男主对爱情不再重视，沉迷肉欲，为满足肉欲找各种冠冕堂皇的理由滥用咒术。到了最后，女方爱到病态，相残报复，接连死亡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从自我认知上，男主自认对这些死去的女性背负所有责任；从外部视角看，男主将体会到死亡前，也就是咒术消失后，女方对他的仇恨，恶心与厌恶。内外夹击，让男主在最后即使被女友阉割也只能感叹自作自受，他毁了这些女生，也毁了自己。&lt;br&gt;&#xA;一道咒令将曾经憧憬美好爱情的普通高中生在不知不觉中沦落成一具玩弄感情，沉迷泄欲的行尸走肉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毫无疑问，主角在道德和法律意义上都是彻底的败类，黑暗，残忍，兽性。但是，对文学人物搞道德法律批判没有意义，尤其还是在尺度大著称的情色小说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回顾全书，种种设定加上符合人物性格的剧情发展，皆是应在了作者在开篇写下的一句话，“爱情的珍贵，究竟是因为难得，还是它真的无比重要呢“？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;锁情咒是一个可以使爱情变得唾手可得的文学假设，从而用男主的故事探讨，当爱情不再难得，它是否依旧珍贵？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案显而易见，不论获取的难易度，爱情依旧珍贵。初恋剧情里两个互相珍视爱情的人是正常的，幸福的，后期男主落得凄惨下场全是不正视爱情的珍贵导致的，疯狂到只有泄欲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;主角的所作所为和结局，可以成功的让读者从一本情色小说中体会到爱情远比肉欲珍贵，乃至于反观现实，珍惜爱情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前看一位作者的文章里写到财富自由后的愿望，愿望之一就是窝在泰国写情色小说，实在令人费解。但是，看了一部优秀的情色小说后，会发现写好一部情色小说也颇不容易。不能光有欲，没有情，没有复杂的人性，而且常常因为内容要直面情与欲，要写出一本好的情色小说，作者需要探讨的深度和广度也非一般题材小说可比。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>网络中的批评言论</title>
      <link>https://gmjude.github.io/posts/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%89%B9%E8%AF%84%E8%A8%80%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 14:35:29 +0800</pubDate>
      <guid>https://gmjude.github.io/posts/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%89%B9%E8%AF%84%E8%A8%80%E8%AE%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不论事或人，只要想批评，就一定能找到角度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为只要把批评的角度向上抽象或向下具象，甚至站在道德高地虚构、扩大受害者群体，那么批评就一定会有道理，毕竟大多数人会朴素的站在受害者的一方进行共情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;批评有意义，批评的声音过大，间接或直接地在一定时间范围内引发一些社会思潮和社会规则变动的案例时有发生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，&lt;strong&gt;作为无法超脱时代局限性和缺少社会权力的大多数普通人，将网络中的批评言论作用于指导自身社会行为没有意义&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尤其是批评的对象和事件在现实生活中与自己贴身相关时，死板地根据批评方观念进行思考和行动，大概率会造成困扰。因为真实的矛盾冲突都是有现实基础的，是时代背景的合力，而网络骂战中的批评不少是空中楼阁，是理想片面的，甚至是“宽以律己，严以待人”的双重标准，那么这些用于指导个人当然容易困扰出错。这和文学作品不能简单用于指导社会实践是一个道理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;常见的就是各大论坛中自身在现实中对批评的对象和事件未有实际体验和实践，在学识上对矛盾产生的基础和激化因素没有科学认知，或跟风或为了流量，给出一些空洞的批评和建议，也根本不在乎这些批评如果真被他人遵循和执行会产生什么样的后果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不过，无谓或者悲观的看待批评意见也大可不必。倘若拥有相应的社会权力，恰逢时代发展的机遇，掌握社会斗争技巧，将好的批评引导落地也是有可能的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thoughts on Tangle News</title>
      <link>https://gmjude.github.io/posts/thoughts-on-tangle-news/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:01:40 +0800</pubDate>
      <guid>https://gmjude.github.io/posts/thoughts-on-tangle-news/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/gmjude/cdn-img@main/img/20241113-065acd21ff670701.webp&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In middle school, I learned argumentative writing techniques. The core: dialectical commentary, echoing Hegel&amp;rsquo;s thesis-antithesis-synthesis structure.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Our world fractures. Media follows suit. Mainstream outlets, once balanced, now polarize. Neutral reporting vanishes. Readers struggle for unbiased news.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Media rarely lies outright. They selectively tell truths. In China, it&amp;rsquo;s &amp;ldquo;Spring and Autumn writing.&amp;rdquo; You see what they want you to see.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tangle News&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; breaks the mold. They&amp;rsquo;re doing crucial work. Presenting left, right, and center views, they paint a complete picture. Objectivity challenges journalists, but Isaac Saul perseveres.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reflections on US Election Day</title>
      <link>https://gmjude.github.io/posts/reflections-on-us-election-day/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 23:47:53 +0800</pubDate>
      <guid>https://gmjude.github.io/posts/reflections-on-us-election-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This year, over 70 countries and regions across the globe, encompassing over 4 billion people, will undergo elections and transfers of power.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Today, America finished its 47th presidential election. It&amp;rsquo;s the most influential government vote this year. Many countries held big elections. This one matters most.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Regardless of who emerges victorious, the variables shaping our world continue to accumulate, snowballing in their complexity and impact.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Live in the present, love in the moment.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hey Jude</title>
      <link>https://gmjude.github.io/posts/hey-jude/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 04:33:34 +0800</pubDate>
      <guid>https://gmjude.github.io/posts/hey-jude/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Song by The Beatles&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hey Jude, don&amp;rsquo;t make it bad&lt;br&gt;&#xA;Take a sad song and make it better&lt;br&gt;&#xA;Remember to let her into your heart&lt;br&gt;&#xA;Then you can start to make it better&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hey Jude, don&amp;rsquo;t be afraid&lt;br&gt;&#xA;You were made to go out and get her&lt;br&gt;&#xA;The minute you let her under your skin&lt;br&gt;&#xA;Then you begin to make it better&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;And anytime you feel the pain, hey Jude, refrain&lt;br&gt;&#xA;Don&amp;rsquo;t carry the world upon your shoulders&lt;br&gt;&#xA;For well you know that it&amp;rsquo;s a fool who plays it cool&lt;br&gt;&#xA;By making his world a little colder&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
